CCTVB錯誤報道浸大「校友」聯署 懷疑造假資料

無線新聞錯誤報道浸大校友聯署 懷疑造假資料 有違傳媒基本操守

首先，感謝各浸大校友的支持，在我們公開聲明要求浸大校方撤回兩位同學的處分後，已有超過400名校友參與聯署。同時，亦有一些傳媒報道是次聯署。這顯示校友有一定的集體力量，可向校方施壓，阻止不公義的校政，並讓社會知道我們的聲音。

可是，我們發現其中無綫新聞涉嫌造假新聞，錯誤報道有關校友聯署的訊息。無綫新聞網頁版於今日（1月25日）下午6時30分左右發放題為「浸大生辱罵教師事件 陳樂行下月中接受紀律聆訊」的影像及文字報道，當中有一句寫道：「另外，有校友發起聯署支持校長錢大康，認為真正教育要獎懲並用。」而報道員在新聞錄像中讀到這一句時，畫面顯示的是一個名為「HKG報」的臉書群組所發起的一個聯署。

翻查「HKG報」的臉書，我們發現這個所謂「支持錢大康」的聯署，並沒有說明是由浸大校友所發起的。

我們早於今日下午1時50分左右將我們的聲明及聯署網頁電郵至無綫新聞部，但一直未獲回覆，亦未發現無綫新聞有報道我們的聯署行動。

直至今日晚上7時，我們仍然未見到有任何一個網上聯署是以浸大校友為名支持錢大康校長或校方的處分決定。

我們在此呼籲各校友、同學，及市民，小心留意網上訊息，勿要被騙徒、違背道德的傳媒，及帶有政治目的的人士誤導。

資料來源

無綫新聞：浸大生辱罵教師事件 陳樂行下月中接受紀律聆訊

HKG報

HKG報發起之所謂「支持錢大康」聯署

Now TV對我們聯署行動的報道

香港獨立媒體轉載我們的聲明

push

so 改返就當冇左件事架啦

搵記協啦

🙄

記協有撚用咩，呢d係通訊局管，去通訊局投訴就真

記協有能力管到CCTVB新聞咩

過往裁決（2003年8月8日之前的裁決已在網站刪除）

投訴機制

世上冇一個獨裁政權能夠千秋萬世，他日共產黨滅亡之後必將受到人類往後億萬年無盡嘅文明社會所辱罵！

共匪必將死全家！

咁撚仆街
真係唔出聲都可以被代表
投訴cctvb+

廣管局有冇得投???

學校嘅朋友
一定係咁解

抵撚死啦又要抄又抄唔撚足

用 linux 未 ?

投訴link

投訴內容，劣draft歡迎引用

無線電視於1月25日的新聞報導中，將一個由網上傳媒發起的支持浸大校長聯署，說為浸大校友發起之聯署。

查實當天另有一個由浸大校友發起的公開聯署，但目的卻是反對浸大校長在普通話試事件中的處事手法，無線電視的報導嚴重誤導公眾，本人希望貴局嚴正處理有關失實報導，並予以懲處。

狂report

無線電視於1月25日的新聞報導中，將一個由網上傳媒發起的支持浸大校長聯署，說為浸大校友發起之聯署。

查實當天另有一個由浸大校友發起的公開聯署，但目的卻是反對浸大校長在普通話試事件中的處事手法，無線電視的報導試圖誤導公眾，失實內容令人覺得極為反感，本人希望貴局嚴正處理，並予以懲處。

改左做失實內容令人反感，費事咬唔入

通訊局見

依家新聞部多咗批支那人喺度做
正常

解釋埋點樣失實穩陣d

電話行android計唔計用緊

push

希望大家唔好睇完就算

你唔想唱今天我
勇武成本又高

你個鍵盤戰士連最善長、最無成本既事都唔做
就唔好怨個社會越來越癡線

TVB用盡力煲大單野 唔講以為係咩兇殺案

而家有得上網 唔係咁易呃人別

咁用android計唔計啫

廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！廣管局！

屌你老母tvb

唔推唔係人，屌你老母cctvb

Push

你樂觀嘅性格真係令人羨慕。

咪on9 啦。。。。

仆街cctvb底已淆
刪左原本段片！想扮冇野！！然後係11pm,，晚間新聞先改！

你6點半新聞狂播咁快想毀屍滅跡！？
好彩呢個世界有樣野叫youtube

[url]
[/url]

根據務實守則

新 聞
7 . 報道新聞時，應遵守下列規定：
( a ) 恐 怖 突 兀 、 駭 人 聽 聞 或 令 人 驚 恐 的 細 節 ， 如 與 所 報 道 事 實
無重要關係，應予略去。報道新聞應避免引起虛驚。
( b ) 新 聞 報 告 所 用 的 圖 片 ， 應 該 小 心 選 擇 ， 以 確 保 公 正 ， 不 應
誤導觀眾，或駭人聽聞。
( c ) 評論與剖析，應與新聞報道清楚區分。
( d ) 電 視 攝 影 隊 的 出 現 若 激 發 某 些 人 借 意 生 事 ， 新 聞 編 輯 和 節
目 製 作 人 應 盡 一 切 努 力 ， 刪 去 該 刻 意 「 製 造 」 的 事 件 ， 又
或把實況原原本本報道。
( e ) 報 道 如 與 事 實 不 符 ， 應 盡 快 在 發 覺 後 更 正 ， 或 在 該 節 目 完
結 時 或 在 下 一 節 目 開 始 時 加 以 糾 正 。 在 某 些 情 況 下 ， 可 用
字幕作出更正聲 明 。

全部斷正！report死佢！！！！！

Lm

唔好放過CCTVB

Fake news